%\documentclass[a4paper,10pt]{scrreprt}
\documentclass[%
    bibliography=totoc, % Literaturverzeichnis im TOC ohne Nummerierung
    listof=totoc,       % Tabellenverzeichnis im TOC ohne Nummerierung
    a4paper,            % einseitig in A4 drucken
%    twoside=true,       % doch lieber zweiseitige Ausdrucke
    openany,            % Kapitel dürfen überall beginnen, analog openright, ..
    parskip=half-,      % Absätze haben vertikalen Abstand von halber Zeile
                        % Absatzenden Leerraum von mind. 1em
    headinclude=false,  % bei der Berechnung der Ränder sollen Kopf-
    footinclude=false,  %  und Fußzeilen ignoriert werden
%    headsepline,        % Trennlinie zwischen Kopf und Text
%    footsepline,        % Trennlinie zwischen Fuß und Text
    abstracton,         % Überschrift "Zusammenfassung" TODO
%    headings=small      % kleine Überschriftgröße
    10pt
    ]{scrreprt}
    
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}

% For \mathcal, \mathds and several math-constants. 
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}

\newcommand{\titel}{Austauschbarkeit von Services}
\newcommand{\autor}{Misch, Sebastian}
\newcommand{\art}{Seminararbeit}
\newcommand{\gutachter}{}

% For \begin{definition} and \begin{satz}.
\newtheorem{definition}{Definition}
\newtheorem{satz}{Satz}

% Remove \cleardoublepage after each chapter to have chapters previous use chapter's page's free space.  
\usepackage{etoolbox}
\makeatletter
\patchcmd{\chapter}{\if@openright\cleardoublepage\else\clearpage\fi}{}{}{}
\makeatother


% Kommentare, Referenzen etc. in pdf klickbar machen
\usepackage[pdftex]{hyperref}
\hypersetup{
    bookmarks=true,      % show bookmarks bar?
    unicode=true,        % non-latin characters in bookmarks?
    pdffitwindow=false,  % window fit to page when opened
    pdfstartview={FitH}, % fits width of the page to the window
    pdftoolbar=true,     % show acrobat toolbar?
    pdfmenubar=true,     % show acrobat menu?
    colorlinks=false,    % false: boxed links; true: color links
    linkcolor=black,     % color of internal links
    urlcolor=black,      % color of external links
    citecolor=black,     % color of links to bibliography
    filecolor=black,     % color of file links
    pdftitle={\titel},   % Titel
    pdfauthor={\autor},  % Autor
    pdfcreator={\autor}, % Erzeuger der pdf
    pdfsubject={\art}    % Art
}

\begin{document}

\thispagestyle{empty}

\hspace{20cm}
\vspace{-2cm}

\begin{figure}[H] \hspace{11cm}
\includegraphics[width=3.2 cm]{figs/HU_Logo}
\end{figure}

\begin{center}
  \vspace{0.5 cm}
  \huge{\bf \titel} \\ % Hier fuegen Sie den Titel Ihrer Arbeit ein.
  \vspace{1.5cm}
  \LARGE  \art \\ % Geben Sie anstelle der Punkte an, ob es sich um eine
                % Diplomarbeit, eine Masterarbeit oder eine Bachelorarbeit handelt.
  \vspace{1cm}

  \vspace{1cm}
  {\large
    \bf{
      \scshape
      Humboldt-Universit\"at zu Berlin \\
      Mathematisch-Naturwissenschaftliche Fakult\"at II \\
      Institut f\"ur Informatik\\
    }
  } 
  % \normalfont
\end{center}
\vspace{3 cm}
{\large
  \begin{tabular}{llll}
    eingereicht von:    & \autor  && \\ % Bitte Vor- und Nachnamen anstelle der Punkte eintragen.
    geboren am:         & 09.12.1985 && \\
    in:                 & Dresden && \\
    &&&\\
    Gutachter(innen): & Richard Müller&& \\
		      &  && \\% Bitte Namen der Gutachter(innen) anstelle der Punkte eintragen
    &&&\\
    eingereicht am:     & 15.08.2012 &&
  \end{tabular}
}

%\clearpage
%\tableofcontents

\pagestyle{headings}
\pagenumbering{arabic}

\clearpage

\chapter{Einleitung}
%	Software aufteilen auf verschiedene Firmen. 
%	
%	Firmen müssen sich mit Vertrag über Funktionsweise ihrer Komponenten verständigen.
%	
%	Vertrag beschreibt Außenverhalten hit public view. Tatsächliche Implementation ("private view") kann sich unterscheiden.
%	
%	Verhaltenseigenschaften an Hand des contracts beweisen. 
%	
%	Kann public view nun durch private view ersetzen, ohne die vorher bewiesenen Verhaltenseigenschaften zu beeinflussen?
%	
%	Prüfe diese Austauschbarkeit anhand der public und private view, nicht anhand des contracts, da dieser zu komplex ist. 
%		
	% \cite{heise:flashback}
	\input{contents/einleitung.tex}
		
\chapter{Offene Netze, Partner}
	% Definition Offenes Netz aus Petrinetz (Vorausgesetzt)
	% ?Weak Termination? als geprüfte Verhaltenseigenschaft des Contracts 
	% Definition Komposition
	% Partner, Menge aller Partner Strat(A)
	\input{contents/open_nets.tex}

\chapter{Contracts}
	% Contract, komposition aller public views
	% public view
	% => private view
	% Überleitung: Wann austauschbar? 
	\input{contents/contracts.tex}

\chapter{Austauschbarkeit}
	% Accordance = Strat(A) teil von Start(A')
	
	% Operating Guideline, um Accordance zu prüfen. 
	
	% OG-Matching
	% Theorem Austauschbarkeit: Wenn OG(A) matcht OG(A') dann Strat(A) teil von Start(A').
	\input{contents/accordance.tex}
		
\chapter{Fazit}
%	Was wurde erreicht?
%	
%	Parteien eines Softwareprojekts können sich über Funktionalität des Gesamtproduktes und 
%	der einzelnen Komponenten mittels Contract verständigen. Einzelne Komponente muss dabei 
%	nur ihr Außenverhalten offenbaren "public view". Die Implementation kann dann von der public view 
%	abweichen "private view", sofern sie die Austauschbarkeit aufrecht erhält. 
%	
%	Kann eine Partei die Austauschbarkeit ihrer private view mit ihrer public view beweisen, so bleiben 
%	vorher am Contract Bewiesene Verhaltenseigenschaften wie weak termination erhalten, wenn die 
%	
%	public view gegen die private view ausgetauscht werden.  
%	
%	offene Frage / Ausblick: Auch für zyklische und unbeschränkte Netze? Ja, siehe Quelle. 
%	
%	- Algorithmische Konstruktion des OGs möglich? Ja, siehe Quelle.
%	
%	- Mittels Public View das verhalten der Implementation verstecken? Ja, siehe Quelle. 
	\input{contents/fazit.tex}
		
% Literaturverzeichnis nach DIN
\bibliographystyle{alphadin}
\bibliography{sources}
\nocite{*}
\addtocontents{toc}{\vspace{-0.5em}}

\end{document}
